【外媒看香港】彭博：假新聞令暴力與憤怒不斷升級 裂痕無法修補

▲ 香港示威暴力愈演愈烈，彭博社文章直言，假新聞正煽起香港暴力與憤怒，加劇社會兩極化

香港示威暴力持續升級，再有警員開槍案，更有示威者向市民身體縱火。香港示威暴力愈演愈烈，示威者20多星期持續上街，網上種種針對警隊和政府的未經證實指控，似乎成為他們一大動力。彭博社文章直言，「假新聞」正在煽起香港暴力與憤怒，令局勢火上加油；假新聞加劇香港社會兩極分化，專家擔心恐已到達無法修補地步。
縱假新聞今天已是個全球問題，彭博社文章形容，少有地方像香港近日般如此飽受假新聞肆虐。

單計周一（11日）一天，香港政府已多次出面澄清網上謠言，包括否認命令警員可以自由開槍、否認計劃實施資本管制、否認有意動用《緊急法》勒令停市停課等。

文章以科大學生周梓樂墮樓喪命為例，指即使警方否認曾與周梓樂衝突，主流傳媒亦稱周梓樂墮樓原因未明，但示威者仍然根據網上傳言將矛盾指向警方，而上街與警員衝突；早前的15歲女生浮屍案、港鐵太子站事件也是如此。
又例如，網絡瘋傳特首林鄭月娥上月出席日本天皇德仁登基禮使用手機、涉嫌不敬照片，後來證實是典禮開始前所拍；據稱是市民遭警棍打中頭部後腦掃瞄照片，也證實是經網民修改的維基百科圖片。

文章稱，雖然香港示威初時大致和平，但隨住示威者內部分勢力走向極端，支持和反對示威雙方的論述也愈發激進，試圖打贏輿論之戰；反對派陣營「經常妖魔化警隊與政府」，建制派陣營則把示威者描述為「恐怖分子、曱甴和境外勢力代理人」。

假新聞在香港橫行，相當程度上相信源於社會對政府信心愈發低下，而人們更多從網上接收資訊。

香港民意研究所民調指，接近80%受訪者不滿政府表現，較1年前多出約1倍；現時4分3人從網上接收新聞，遠高於2016年的48%；3分1人更認為互聯網是最可信的新聞來源，比率自1993年有紀錄以來首次超越電視。

香港大學新聞及傳媒研究中心助理教授鍛治本正人（Masato Kajimoto）認為，假消息能自我供給（feeds itself），會如滾雪球般愈滾愈大，引導輿論趨向極端。鍛治本正人過去7年都在研究假新聞現象，他擔心，香港現時形勢已發展到一個地步，和解再無可能。

一個無credibility 同成日講大話既政府咪變左咁，自己拿來衰

叫寫嗰條友睇一次四點記者會先再出文啦

根本係中共日日講大話作故仔製造仇恨

仲有曱甴隊，不停地講大話，俾人踢爆再改口

唔講警謊不停講大話冇人信？

ON撚9可樂變滅火筒日日講大話你唔撚講

痴撚線,出發點完全係假設左黑警講既係真
再話其他推論係假新聞

空口講白話叫澄清
我在此澄清火燒藍絲唔係示威者做

呢個真

佢呢個前設就係狗唔會講大話,咁已經冇咩好講

因為佢自己就係假新聞造市
自己留意吓外國股市

佢個前題係政府同警甴可信，但現實根本唔係

其實睇得多就知bloomberg真係好撚奶共

都係假新聞行家，不用分那麼細

對家咁多fake news又唔見佢講

You are fake news.

mnbvcx

Bloomberg 奶共狗

彭博都係靠fake news揾食

乜彭博咁撚閪屌

Bloomberg + 經濟日報 = 此post已完

都冇撚腦
單講周梓樂
佢地話冇入過停車場啦，之後咪發現原來有囉
有專家講梓樂既傷勢好難想像係自己跳囉

仲邊有人會信狗？

睇下四點鐘極端恐怖分子既假新聞再講

你老味你同我講周梓樂陳彥霖同一眾裸屍係無可疑？
彭博你班仆街係咪盲㗎屌你老味

咁柒婆更加要企出黎受罪啦！你睇，你管理既香港變成點？責無旁貸？就算係假新聞，你可以坐視不理？任由市民去互相惡鬥？你係咩撚野生物黎

政府一開始就妖魔化緊啦，中共咁多年都用依招，咁都寫到新聞
政府冇哂公信力怪邊個？

bloomberg=democrat=fake news media

此post已完

請善用起底功能

咁偷可樂話係滅火筒點計啊

on9 黑警已被多次証講大話佢又知唔撚知

我有時覺得好多人都知好多係假 但假戲真做咁演
不過謊言黎講 比唔上政府警察發表果d

因為人地用官方渠道講大話
我地用平民真份講真話

新聞界就係咁殘酷，仲要外媒
人地識制造對自己有利既子彈
我地剩係FB 連登鳩屌

所以民記係好重要

bloomberg=fake news

塔西佗陷阱（英語：Tacitus Trap），或稱塔斯佗陷阱，是一個政治學理論，得名於古羅馬歷史學家塔西佗，意指倘若公權力失去其公信力，無論如何發言或是處事，社會均將給予其負面評價[2]。這一術語最早見諸中國美學家潘知常的2007出版的《誰劫持了我們的美感——潘知常揭秘四大奇書》一書中[3][4]，後成為中國學界和媒體的高頻詞彙。

大佬呀
人地古羅馬已經明既道理
林鄭到而家仲未明
學咩人做管治呀

叫個記者試下同黑警現場溝通囉
咩假新聞姐 自己落場都知黑警有幾帥啦

講得沒錯

屌,信晒港共啲鳩噏聲明

彭博咩底係人都知

我由細到大成日覺得彭博打選戰咁廢係因為佢間新聞社成日出山埃貼士同錯判形勢

Michael Bloomberg 而家打算選總統。可以spin佢 #ccpbloomberg

之後順利成章推23條 加強監控
劇本

Bloomberg is pro-CCP

Michael Bloomberg = fake news. 奶共.

拉

食屎啦奶共彭博

wiki都有引

如果群眾觀點丟掉了，群眾立場站歪了，群眾路線走偏了，群眾眼裏就沒有你。古羅馬歷史學家塔西佗提出了一個理論，說當公權力失去公信力時，無論發表什麼言論、無論做什麼事，社會都會給以負面評價。這就是「塔西佗陷阱」。我們當然沒有走到這一步，但存在的問題也不謂不嚴重，必須下大氣力加以解決。如果真的到了那一天，就會危及黨執政基礎和執政地位。
習近平在蘭考縣委常委擴大會上的講話

exactly
bloomberg真係有D 野，成日出埋D 懶係持平就其實同事實不符既野
可以真係michael bloomberg想靠奶共選總統(不過佢收皮啦，冇可能贏到初選)

收皮啦
警狗當住你面話射頭解射上半身呀

前設左警方公佈既野=事實
政府公佈=真

bloomger都幾天真

Bloomberg 奶左共好耐
好似仲有wsj 印象中

彭博=舔共狗

真 玩Twitter啲外國人都話Bloomberg啲文唔對路

到底邊個講大話講到冇人信呀 DLLM

我又覺得佢相對持平 佢應該冇信過警察講嘢 警察有一部分人應該都唔信

成篇野assume哂班黑警講嘅野係可信
但事實唔係呀嘛
可樂都可以講成滅火筒
呢隊紀律部隊仲有咩credibility

你自己都成日放假新聞啦
第N次話中美傾好
之前又話美國同意放棄加關稅
舞個市你最另TIM呀

叻

叫佢自己嚟香港落街睇下咩先係假新聞。
好似毛漢咁，俾黑驚仆下頭，就知咩係真相。

基本上BLOOMBERG請D人都放緊假新聞

出現了 真民鬥民 將勇武同黑警同等 污名化勇武
逼我哋割Or一齊污名化 試圖搶番道德高地 繼而係班淺黃民意

彭博想做支那走狗賣美國

假新聞源於政府、黑警等官方機構完全不可信囉

link都無

公然講大話你唔講

睇下4點先再出聲

假咩新聞 全部有跡可尋 事實黎

加tag 要加埋 #bloomberg

唔係根本無人睇到

民記應該多D反駁警方嘅謊言，用證據證明點解我地會信
仲有周同學單野最少警方阻救援，彭博唔撚講？

好簡單 警謊講咩都係假 佢愈否認就係真

奶共狗